關於App testing，小弟想請教下各位

係咁嘅，小弟幾個月前新手用React native寫左個App，寫完擺左上App store，個App一開始無咩人理，但係一直都有keep住update，呢幾日突然多左好多人，一日有40-50人安裝左右，咁就想繼續做好D

由於小弟一直都係自學，沒咩實際經驗，平時update / fix bug 都係拎住部電話自己做QA，但問題係有時搞搞下會唔小心郁到d major function又不自知，我又無可能逐個功能試，有幾次到 release 左先都無發現有問題，唔係 user 同返我講我都唔知

想請教下師兄們業界一般係點確保個 App 係 release 前無錯誤，上網睇過有 Jest 之類嘅 Library，但係關於點樣用嚟 test d react hook 嘅文章又好少，有沒bro幫下我?

Jest 我琴晚試過，用嚟 test pure function 之類都ok嘅，但係我見人可以成個 component 例如 App.js 咁去 test。我自己試過下，彈左一大堆 error出嚟，上網睇話如果有component 入面如果有 import 其他 module 就要同佢地做 mocking 但係咁多 module 點逐個做 mocking 有沒師兄俾方向我

為表誠意

借問聲係咩APP嚟？@@

主要係俾人交換下D唔用嘅野

留名加幫推

有無名

用緊appium + java 寫test case

用automation test software

appcenter 用黎trace log

咩app唔講好難幫

你既user 就係你最好嘅test cases
睇黎你係未做好UAT多過code testing
拎多幾個emulator 玩下你自己個app 先 睇下會有咩唔同既behavior

我apple store on9 唔小心用左真名，所以就唔獻醜啦

Thx bro, 我見 appium 都可以用嚟test react native, 晏d試下先

但咁樣每次release都試咁多功能, workload 好似好大，定係無辦法一定要咁做的？

Thx bro我研究下

react app用appium寫xpath黎做ui testing好撚煩的，不過我都係咁做

btw而家apple store好似一律要真名，除非係legal entity

如果你寫個陣無預 testing, 神仙都救你唔到
想用 jest 行 unit test 就要每個 unit 夠 decouple
寫哂先諗唯有行 end to end test

test到得

用咩做backend

係，好低能，我一開始都唔係用真名，但係搞左好耐都過唔到數(Apple dev program)，所以就轉左用真名，結果唔關事 最後搵 Apple support先成功扣數

係，而家要做testing先知錯，而家慢慢拆返d function 出嚟，分離返ui 同business logic，但係都係唔識點test d hook

Firebase

如果唔想寫appium嘅test script 小弟建議可以試下TestProject

OK 我睇睇，thx bro

唔通你就係Chai生

你full stack一定workload大啵...
都係好似樓上咁講靠user report

邊個嚟

垃圾Firebase

Sorry bro

多謝樓上大佬的建議，小弟總算搵到d 方向 。另外搵到個 support react native 的 E2E testing library，條Link下面：

想問下巴打你用firebase 係先用免費publish 左出街多左人先轉收費定一開頭就已經比緊錢？

我用左一排就轉左收費Plan，原因係我有用到cloud function，而免費plan限制左我每秒ops嘅數量。同埋好似要轉收費先做到backup to storage 嘅動作

免費轉收費途中洗唔洗執過d code

完全唔會影響到，只係轉左收費模式only，依然會保留免費quota，過左先要俾錢

轉一轉個mindset行BDD去做development
用appium+gherkin
一開頭會用多咗時間準備test case同script
但係慢慢行落去起碼每轉release前都可以做major features regresission
咁就唔會出update fix啲細嘢又搞鳩到啲critical journey

thx bro, 而家都係想行呢種approach，之前覺得寫test case好浪費時間，依家覺得好鬼重要

Appium 搞左超耐終於用到 chrome version mismatch搞左好耐

共享陰莖/陰道

好似唔錯

好主意，不過大把App做緊

放棄左，整極都用唔到，用緊appium

話就話Firebase 垃圾 但佢個免費plan真係幾爽

幾個月就學識react 寫到app幾犀利

可能人地本身識js同react呢~
呢幾個月再學react native~